{
    "question": "Untuk mendapatkan unsur baru yang merupakanisotop suatu zat radioaktif, unsur itu harus memancarkan partikel....    a. 2n, 2p\r\nb. 2n, 2e\r\nc. 1 alfa, 2p\r\nd. sinar beta\r\ne. sinar gamma\r\n\r\nkasih alasannya juga yaa..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "isotop : kelompok unsur yang sama\u00a0memiliki jumlah proton sama dgn nomor massa berbeda. intinya UNSUR SAMA NOMOR ATOM\u00a0SAMA NOMOR MASSA BEDA.<br><br>nah dari soal di atas berarti sinar radioaktif harus memancarkan sinar gamma atau neutron, karena dengan memancarkan 2 sinar tersebut nomor atom dari zat tersebut tidak berubah....(ingat isotop nomor atomnya harus sama dan unsurnya juga harus sama)<br><br><br>oia sebenarnya agak membingungkan juga ya dari soal, zat-nya kok tidak diketahui omor atom maupun nomor massanya?<br><br><br>semoga bisa membantu :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tidak-termasuk-ilmuwan-yang-banyak-berjasa-dalam-penelitian-214",
            "question": ".... tidak termasuk ilmuwan yang banyak berjasa dalam penelitian radioisotop.    a. Marie Curie\r\nb. Piere Curie\r\nc. Mendeelev\r\nd. Becquerel\r\ne. W. Rontgen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c. Mendeelev (<span>Dmitri Ivanov\u00a0</span>Mendeleev adalah<span>\u00a0pakar kimia dari Rusia yang berhasil menyusun 63 elemen kimia yang ada pada masa itu ke dalam sebuah tabel)<br><br>penjelasan...<br>&gt;Marie Curie dan Pierre Curie adalah suami istri yang pertama kali menggunakan istilah radioaktivitas dengan bekerjasama dalam mengisolasikan polonium dan radium<br>&gt;Becquerel adalah satuan turunan SI dalam keradioaktifan. diambil dari nama penemunya Antonie\u00a0Henri Becquerel<br>&gt;Wilhelm Conrad Rontgen penemu sinar X (sinar radioaktif) yang sampai sekarang digunakan dalam bidang kesehatan</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "D.becquerel<br>menurut saya itu jawabannya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-dong-bantuin-cari-contoh-soal-tentang-kation-dan-anion-seb-176",
            "question": "Coba dong bantuin cari contoh soal tentang kation dan anion?? sebanyak 5 soal #kimiaSAINSclass",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buat seperti cth gini aja semoga membantu :)<br><br>kation positif :[tex]Mg^{2+},K^{+} <br><br><br><br>\u00a0anion negatif \u00a0 \u00a0 \u00a0 :,H ^{-} ,Br^{-} [/tex],[tex] Ca^{2+} [/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-uji-saponin-pada-tanaman-lidah-mertua-973",
            "question": "Bagaimana cara uji saponin pada tanaman lidah mertua?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Lidah mertua (Sansevieria trifasciata Prain) merupakan tanaman obat yang banyak dimanfaatkan\n oleh masyarakat untuk pengobatan influenza, borok, bisul, radang saluran pernafasan, batuk dan\n gigitan ular berbisa, karena mengandung saponin. Penelitian ini bertujuan untuk mengetahui\n variasi metode ekstraksi yang efektif dalam menghasilkan aktivitas antibakteri optimum terhadap\n Staphylococcus aureus IFO 13276 dan Pseudomonas aeruginosa IFO 12689, serta mengetahui\n sifat antibakteri ekstrak etanol daun lidah mertua. Pada penelitian ini variasi metode ekstraksi\n yang diamati adalah lama waktu maserasi dan jumlah daur sokletasi. Lama waktu maserasi\n adalah 4, 6 dan 8 hari, sedangkan jumlah daur sokletasi adalah 1, 2 dan 3 kali penyarian. Pelarut\n yang digunakan etanol absolut. Sebagai kontrol negatif digunakan pelarut etanol tanpa ekstrak,\n sedangkan sebagai kontrol positif digunakan ampisilin dan streptomisin. Parameter yang diukur\n adalah luas zona penghambatan dan uji sifat antibakteri. Uji aktivitas antibakteri ekstrak etanol\n daun lidah mertua dengan metode difusi agar. Berdasarkan hasil penelitian, diketahui maserasi 4\n hari dan sokletasi 2 kali penyarian menghasilkan ekstrak etanol daun lidah mertua dengan\n aktivitas antibakteri optimum terhadap Staphylococcus aureus IFO 13276 dan Pseudomonas\n aeruginosa IFO 12689, ekstrak etanol daun lidah mertua hasil sokletasi dan maserasi optimum\n memiliki aktivitas antibakteri yang lebih rendah daripada ampisilin dan streptomisin dalam\n menghambat Staphylococcus aureus IFO 13276, tetapi lebih tinggi dari ampisilin dalam\n menghambat Pseudomonas aeruginosa IFO 12689 dan Sifat antibakteri ekstrak etanol daun lidah\n mertua terhadap Staphylococcus aureus IFO 13276 adalah bakteriosidal, sedangkan sifat\n antibakteri ekstrak etanol daun lidah mertua terhadap Pseudomonas aeruginosa IFO 12689\n adalah bakteriostatik.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "metana-ch-merupakan-komponen-utama-gas-alam-berapa-mol-ch-240",
            "question": "Metana (CH\u2084) merupakan komponen utama gas alam. Berapa mol CH\u2084 yang terdapat dalam 6 g CH\u2084?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]n= \\frac{m}{Mr} [/tex]<br>MrCH\u2084 = 16<br><br>n = 6/16<br>\u00a0 = <strong>0,375 mol</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-ph-11log2-dit-h-703",
            "question": "Dik : pH= 11+log2\r\n Dit : H+= ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH = 11+log2 = 11,30<br>H = -antilog pH (kalklator scientific : shift + log)<br>\u00a0 \u00a0= 2x10^11",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-perubahan-bilangan-oksidasi-berikut-a-cl2-menjadi-clo-511",
            "question": "Tentukan perubahan bilangan oksidasi berikut \r\na. \r\n\r\nCl2\u00a0 menjadi clo-",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cl2<br>Cl = 0<br>ClO^- = Cl+1.O = -1 = Cl + -2 = -1,sehingga Cl = +1<br>terjadi pelepasan elektron +1 :)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Cl2 = 0 (cz unsur bebas )<br>ClO- = O= -2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b.o.Cl + bo.O = -1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b.o\u00a0Cl + -2 = -1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 bo Cl = -1 + 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 bo Cl = 1<br><br>perubahan biloks terjadi pada cl yang awalnya 0 menjadi 1. kenaikan biloks tersebut disebut reaksi oksidasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-balon-yg-berisi-air-tidak-meledak-ketika-di-dekatkan-deng-790",
            "question": "Mengapa balon yg berisi air tidak meledak ketika di dekatkan dengan api",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena masa air lebih besar dari massa api,\u00a0<br>#ngawur",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna terjadi pemuaian <br><br>(kira - kira)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "logam-apa-yang-paling-kuat-431",
            "question": "Logam apa yang paling kuat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tungsten, Osmium, dan Titanum",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.osmium<br>2.titanium<br>3.tungsten<br>4.adamantium<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "soal-1-tentukan-kemolalan-larutan-yang-d-buat-dengan-melarutkan-1-509",
            "question": "Soal 1    tentukan kemolalan larutan yang d buat dengan melarutkan 10 gram urea kedalam 100gram air (Mr=60)\r\n\r\nsoal 2\r\n\u00a0berapakah fraksi mol urea dalam larutan yang mengandung 12 gram urea [ CO (NH2)2] dalam 90 gram air ? (C=12, H=1,O=16, N=14)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Molal = [tex] \\frac{g}{mr} . \\frac{1000}{p(gram)} [/tex]<br>[tex] \\frac{10}{60} . \\frac{1000}{100} = 3,3 molal[/tex]<br><br>2. Xt = [tex] \\frac{nt}{nt + np} [/tex]<br>[tex] \\frac{ \\frac{12}{60}}{ \\frac{ \\frac{12}{60} +  \\frac{90}{18} }{} } [/tex]<br>=[tex] \\frac{1}{26} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "20-jenis-asam-basa-beserta-rumus-molekulnya-161",
            "question": "\u00a020 jenis asam basa beserta rumus molekulnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span><span></span><span></span><span>ASAM:<br>asam hidroklorat:\nHCl<br></span><span>asam asetat:\n<span>CH3COOH</span></span><span><br>asam sulfat:\n<span>H2SO4</span></span><span><br>asam karbonat:\n<span>H2CO3</span></span>\n<br><span>\nasam borat:\n<span>H3BO3</span><br></span><span>asam asetilsalisilat:\n<span>C16H12O6</span>\u00a0</span></span></span><span><span>\n<br><br></span><span>BASA:<br>amonia:\n<span>NH3</span>\n</span><span><br>natrium hidroksida:\nNaOH\n</span><span><br>natrium bikarbonat:\n<span>NaHCO3</span> <br></span>\u00a0<span>magnesium hidroksida:\n<span>Mg(OH)2</span><br></span><span>kalsium karbonat:\n<span>CaCO3</span></span><span><br>aluminium hidroksida:\n<span>Al(OH)3</span></span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}